\section{Modulo 05}

\titles{Introducción a GitHub}

\subsection*{Introducción}

GitHub proporciona una plataforma para desarrolladores con tecnología de inteligencia artificial para compilar, escalar y entregar software seguro. Tanto si planea nuevas características, corregir errores o colaborar en los cambios, GitHub es donde más de 100 millones de desarrolladores de todo el mundo se unen para crear cosas y mejorarlas aún más.

En este módulo, aprenderá los conceptos básicos de GitHub y comprenderá mejor sus características fundamentales con un ejercicio práctico en un repositorio de GitHub.


\subsection*{¿Qué es GitHub?}

GitHub es una plataforma basada en la nube que usa Git, un sistema de control de versiones distribuido, en su núcleo. La plataforma GitHub simplifica el proceso de colaborar en proyectos y proporciona un sitio web, herramientas de línea de comandos y un flujo global que permite a los desarrolladores y usuarios trabajar juntos.

Como hemos aprendido anteriormente, GitHub proporciona una plataforma para desarrolladores con tecnología de inteligencia para crear, escalar y ofrecer software seguro. Vamos a desglosar cada uno de los pilares básicos de la plataforma GitHub Enterprise, inteligencia artificial, colaboración, productividad, seguridad y escala.

\subsubsection*{INTELIGENCIA ARTIFICIAL}

La inteligencia artificial generativa está transformando drásticamente el desarrollo de software a medida que hablamos.

La plataforma GitHub Enterprise mejora la colaboración a través de solicitudes de incorporación de cambios y problemas con tecnología de inteligencia artificial, la productividad a través de Copiloto y la seguridad mediante la automatización de las comprobaciones de seguridad más rápido.

\subsubsection*{Colaboración}

En esencia, colaboración de todo lo que hace GitHub. Sabemos que la colaboración ineficaz da como resultado tiempo y dinero desperdiciados. Lo contrarrestamos con un conjunto de herramientas sin fisuras que permiten colaborar sin esfuerzo.

Los repositorios, las incidencias, las solicitudes de incorporación de cambios y otras herramientas ayudan a los desarrolladores, administradores de proyectos, líderes de operaciones y otros usuarios de la misma empresa a trabajar más rápido, reducir los tiempos de aprobación y enviar más rápidamente.

\subsubsection*{Productividad}

La productividad se acelera con la automatización que proporciona la plataforma GitHub Enterprise. Con las herramientas de CI/CD integradas directamente en el flujo de trabajo, la plataforma ofrece a los usuarios la capacidad de establecer tareas y olvidarlas, cuidar de la administración rutinaria y acelerar el trabajo diario. Esto proporciona a los desarrolladores más tiempo para centrarse en lo que más importa: crear soluciones innovadoras.



\subsubsection*{Seguridad}

GitHub se centra en integrar la seguridad directamente en el proceso de desarrollo desde el principio. La plataforma GitHub Enterprise incluye características de seguridad nativas y de primera entidad que minimizan el riesgo de seguridad con una solución de seguridad integrada. Además, el código permanece privado dentro de su organización y, al mismo tiempo, puede aprovechar las ventajas de la información general de seguridad y Dependabot.

GitHub ha seguido realizando inversiones para asegurarse de que nuestras características estén listas para la empresa. Estamos respaldados por Microsoft, que confía en sectores altamente regulados y cumplen los requisitos de cumplimiento globalmente.

\subsubsection*{Escala}

GitHub es la comunidad de desarrolladores más grande de su tipo. Con datos en tiempo real en más de 100 000 desarrolladores, más de 330 000 repositorios e innumerables implementaciones, hemos podido comprender las necesidades cambiantes de los desarrolladores y realizar cambios en nuestro producto para adaptarnos a ellas.

Esto se ha traducido en una escala increíble que no tiene parangón ni comparación con ninguna otra empresa del planeta. Cada día obtenemos más información de esta impresionante comunidad y hacemos evolucionar la plataforma para satisfacer sus necesidades.

En esencia, la plataforma GitHub Enterprise se centra en la experiencia del desarrollador: tiene la escala necesaria para ofrecer perspectivas que cambian el sector, capacidades de colaboración para una eficiencia transformadora, las herramientas para aumentar la productividad, seguridad en cada paso y la inteligencia artificial para impulsarlo todo a nuevas cotas en una única plataforma integrada.

\subsection*{Introducción a Repositorios}

